```
[CREATE USER]
sudo adduser webapp
//pwd: 7742421, adonshit

sudo usermod -aG sudo webapp
su - webapp

// confirmar sudo
sudo ls -la /root

// crie o ~/.ssh/authorized_keys, com o conteudo da id_rsa.pub
// refaça o login com o usuario certo

[TIRAR o password toda vez q usar o SUDO]
sudo visudo

// 1. add: 
$USER ALL=(ALL) NOPASSWD: ALL
// no final da linha


[NODE & MONGO]
sudo apt install curl
curl https://raw.githubusercontent.com/creationix/nvm/master/install.sh | bash 
source ~/.profile   
nvm install 16

node -v

npm install pm2 -g

wget -qO - https://www.mongodb.org/static/pgp/server-4.4.asc | sudo apt-key add -
sudo apt-get install gnupg
wget -qO - https://www.mongodb.org/static/pgp/server-4.4.asc | sudo apt-key add -
echo "deb [ arch=amd64,arm64 ] https://repo.mongodb.org/apt/ubuntu focal/mongodb-org/4.4 multiverse" | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/mongodb-org-4.4.list
sudo apt-get update
sudo apt-get install -y mongodb-org

sudo systemctl daemon-reload // optional
sudo systemctl start mongod
sudo systemctl status mongod

[MONGO DB USER]
uid: mongoadmin
pwd: 77448948554321a4$c
uri: mongodb://mongoadmin:77448948554321a4$c@localhost:27017

-- on mongo server: 
mongo
use admin;
db.createUser({user:"mongoadmin",pwd:"77448948554321a4$c",roles:["userAdminAnyDatabase","dbAdminAnyDatabase","readWriteAnyDatabase"]});
-- vai no conf
sudo vim /etc/mongod.conf
-- procure e troque para:
###
security:
    authorization: enabled
###
sudo systemctl restart mongod
sudo systemctl status mongod

[DPLOY UR CODE || USE SAMPLE ABOVE]

const express = require('express')
const app = express()
app.use('/', (_, res) => res.send('Sample example'))
const port = process.env.PORT || 8080
app.listen(port, ()=> console.log(`Listening on port http://localhost:${port}`))

[PM2 AS SERVICE]
pm2 start app.js // start o script.. optional

su ubuntu // dunno why?, maybe no need
pm2 startup
sudo env PATH=$PATH:/usr/local/bin pm2 startup -u webapp



############################################################################
################################ DEPRECATED ################################
############################################################################

[NGINX]
sudo apt install -y nginx
// teste o site... lembre-se de add security group para liberar a porta 80

[NGINX - Reverse proxy]
cd /etc/nginx/sites-enabled/
sudo vim default

--- dentro de location, bota isso aki, note q usei a porta 8080, 
--- tenha certeza q eh a mesma no express(node)

location / {
    proxy_pass http://127.0.0.1:8080;
    proxy_http_version 1.1;
    proxy_set_header Upgrade $http_upgrade;
    proxy_set_header Connection 'upgrade';
    proxy_set_header Host $host;
    proxy_cache_bypass $http_upgrade;
}

---
sudo service nginx restart

DONE!...?


[SSL & firewall]
sudo apt update
sudo apt install ufw
sudo ufw allow ssh
sudo ufw allow http
sudo ufw allow https
sudo ufw enable
sudo ufw status

sudo apt install snapd
sudo snap install core
sudo apt remove certbot
sudo snap install --classic certbot
sudo ln -s /snap/bin/certbot /usr/bin/certbot

sudo certbot --nginx

>>>>> se o comando acima der merda: <<<<<<

-- gera a merda dos pem files, vai no nginx e configura manualmente:
sudo certbot -d ms-media.cubegym.com.br --manual --preferred-challenges dns certonly

-- tira permissão do caralho, para vc e o nginx conseguir ler
sudo chmod 755 /etc/letsencrypt/live/

...
server {
  listen 443 ssl;
  server_name {DOMINIO};

  ssl on;
  ssl_certificate /etc/letsencrypt/live/{DOMINIO}/fullchain.pem;
  ssl_certificate_key /etc/letsencrypt/live/{DOMINIO}/privkey.pem;

  location / { 
...

```